A figura \figref{fig:archSimple} esboça a arquitetura da solução. Após uma análise cuidada constata-se que é uma arquitetura típica multicamada, em muitos aspetos semelhante ao padrão MVC (Model-View-Controller).

\mfigure[!ht]{width=0.7\linewidth}{images/archSimple.png}{Esboço da Arquitetura}{fig:archSimple}

\section{Camadas}
A aplicação contem cinco camadas distintas, com o intuito de modularizar a aplicação, distinguir e separar as responsabilidades de cada camada.

\subsection{Application Presentation Layer}
A camada de apresentação é responsável pela interação com o utilizador e com a apresentação dos dados.

\subsection{Application Controller Layer}
A camada de controlo, é responsável por enviar para a cada de apresentação os dados solicitados, assim como garantir que o controlo dos acessos aos dados. Utiliza Modelos para enviar para a camada de apresentação, para que esta possa os apresentar e utiliza a camada de serviços para realizar todo o trabalho necessário para a realização das ações desejadas.

\subsection{Application Model Layer}
A camada de Modelo, contem as entidades que são utilizadas na aplicação. Não é concretizada nenhuma lógica de negócio, obtenção de dados de repositórios, nem qualquer outro propósito.

\subsection{Application Service Layer}
A camada de serviços implementa a inteligência da aplicação, separando as responsabilidades pelos os serviços implementados. É implementado a lógica de negócio, a autenticação e autorização dos acessos aos dados e à sua representação, o serviço de acesso ao repositório de dados, entre outros serviços relevantes para a aplicação.

\subsection{Application Repository Layer}
Nesta camada está o repositório de dados. O repositório de dados deve ser acedido somente através da camada de serviços, por forma a manter a aplicação coerente.
